# Техническое задание

Необходимо разработать сервис управления рассылками API администрирования и получения статистики.

## Описание

+ Необходимо реализовать методы создания новой рассылки, просмотра созданных и получения статистики по выполненным рассылкам.

+ Реализовать сам сервис отправки уведомлений на внешнее API.

+ Написать понятную документацию по запуску проекта со всеми его зависимостями

+ Написать документацию по API для интеграции с разработанным сервисом

+ Описание реализованных методов в формате OpenAPI

## Основное задание

Спроектировать и разработать сервис, который по заданным правилам запускает рассылку по списку клиентов.

Сущность "рассылка" имеет атрибуты:

+ уникальный id рассылки
+ дата и время запуска рассылки
+ текст сообщения для доставки клиенту
+ фильтр свойств клиентов, на которых должна быть произведена рассылка (код мобильного оператора, тег)
+ дата и время окончания рассылки: если по каким-то причинам не успели разослать все сообщения - никакие сообщения клиентам после этого времени доставляться не должны

Сущность "клиент" имеет атрибуты:

+ уникальный id клиента
+ номер телефона клиента в формате 7XXXXXXXXXX (X - цифра от 0 до 9)
+ код мобильного оператора
+ тег (произвольная метка)
+ часовой пояс

Сущность "сообщение" имеет атрибуты:

+ уникальный id сообщения
+ дата и время создания (отправки)
+ статус отправки
+ id рассылки, в рамках которой было отправлено сообщение
+ id клиента, которому отправили

Спроектировать и реализовать API для:

+ добавления нового клиента в справочник со всеми его атрибутами
+ обновления данных атрибутов клиента
+ удаления клиента из справочника
+ добавления новой рассылки со всеми её атрибутами
+ получения общей статистики по созданным рассылкам и количеству отправленных сообщений по ним с группировкой по статусам
+ получения детальной статистики отправленных сообщений по конкретной рассылке
+ обновления атрибутов рассылки
+ удаления рассылки
+ обработки активных рассылок и отправки сообщений клиентам

### Логика рассылки

+ После создания новой рассылки, если текущее время больше времени начала и меньше времени окончания - должны быть выбраны из справочника все клиенты, которые подходят под значения фильтра, указанного в этой рассылке и запущена отправка для всех этих клиентов.
+ Если создаётся рассылка с временем старта в будущем - отправка должна стартовать автоматически по наступлению этого времени без дополнительных действий со стороны пользователя системы.
+ По ходу отправки сообщений должна собираться статистика (см. описание сущности "сообщение" выше) по каждому сообщению для последующего формирования отчётов.
+ Внешний сервис, который принимает отправляемые сообщения, может долго обрабатывать запрос, отвечать некорректными данными, на какое-то время вообще не принимать запросы. Необходимо реализовать корректную обработку подобных ошибок. Проблемы с внешним сервисом не должны влиять на стабильность работы разрабатываемого сервиса рассылок.

### API внешнего сервиса отправки

Для интеграции с разрабатываемым проектом в данном задании существует внешний сервис, который может принимать запросы на отправку сообщений в сторону клиентов.В этом API предполагается аутентификация с использованием JWT.

Сервис имеет единственный эндпоинт `/send/{id}`, который ожидает сообщение вида:

```plain
Message{
    id      int64     required
    phone   int       required
    text    string    required
}
```
